const questionsSolarSystemEasy = [
    {
        question: 'Quelle taille mesure le rayon du Soleil (en km)?',
        correctAnswer: '695508',
        categoryAnswer: sizePlanets,
        explanation: 'Le Soleil est une étoile d\'un diamètre de 1 392 000 km, soit 108 fois le diamètre de la Terre (12 756 km).  Il tourne à 28 000 années lumière du centre de notre galaxie, la Voie Lactée, le tout à une vitesse de 225  kilomètres par seconde. Il représente le plus gros objet de notre système solaire et occupe à lui seul 99 % de la masse du système solaire. Il se compose de 75 % d\'hydrogène et de 25 % d\'hélium. La température en son centre peut atteindre les 14 000 000 K, soit 13 999 726, 85 °C. On estime sa durée de vie à environ encore 7 milliards d\'années. Le Soleil est le centre de notre système solaire mais il n\'est pas du tout au centre de la Voie Lactée. De même que la Terre et les planètes tournent autour du Soleil (elles effectuent des révolutions), l\' ensemble du Système Solaire tourne autour du centre de la Voie Lactée.'
    },
    {
        question: 'Quelle taille mesure le rayon de Mercure (en km)?',
        correctAnswer: '2439',
        categoryAnswer: sizePlanets,
        explanation: 'Il s\'agit de la première planète du système solaire. Sa grande proximité avec le soleil fait qu\'elle en fait 2 fois le tour en une seule journée. Elle tire son nom du dieu romain du commerce et des voyages, Mercure. Egalement messager des dieux, il était réputé pour sa grande vitesse. C\'est sans doute pour cela que les Romains ont nommé la planète ainsi lors de sa découverte. Son sol se constitue uniquement de cratères, un peu comme sur la Lune. Entièrement brûlée par le sol, on y trouve que des roches et des poussières. Des plaines se mêlent aux falaises de plusieurs kilomètres et pouvant s\'étendre sur des centaines de kilomètres. La température y varie entre 400 °C et -200 °C selon que la face soit exposée ou non au Soleil. En son cœur, Mercure se compose de fer.'
    },
    {
        question: 'Quelle taille mesure le rayon de Vénus (en km)?',
        correctAnswer: '6051',
        categoryAnswer: sizePlanets,
        explanation: 'Vénus est la deuxième planète du système solaire. Elle ressemble de très près à notre planète, la Terre. Un année sur Vénus représente 225 jours. Son atmosphère se compose de 95 % de dioxyde de carbone pour 5 % d\'azote. Des vents violents de plus de 300 km/h y règnent au sommet des nuages. On y trouve aussi des nuages très denses d\'acide sulfurique responsables d\'un effet de serre conséquent qui peut pousser la température de la surface à 740 K, soit 466 °C. Ces nuages rendent aussi difficile l\'observation de la surface de la planète lorsqu\'on se trouve en orbite au dessus d\'elle. Sa vitesse de rotation étant trop lente, Vénus ne dispose pas de champ magnétique. La plus brillante après le Soleil et la Lune, on l\'appelle étoile du Berger quand on la voit depuis la Terre. C\'est comme cela qu\'elle a récupéré le nom de Vénus, déesse de la beauté dans la mythologie romaine. En effet, elle est considérée comme la plus belle planète visible dans le ciel. Son sol se constitue de lave et de nombreux volcans sont en éruption.'
    },
    {
        question: 'Quelle taille mesure le rayon de la Terre (en km)?',
        correctAnswer: '6371',
        categoryAnswer: sizePlanets,
        explanation: 'La Terre est la troisième planète du Système solaire. Elle effectue le tour du Soleil en 365 jours. Il s\'agit à ce jour de la seule planète sur laquelle la vie est possible. Son atmosphère se compose à 75% d\'azote pour 21 % d\'oxygène. Elle possède un champ magnétique initié par les courants électriques de son noyau en acier. Elle possède un satellite, la Lune qui influe sur ses marées.'
    },
    {
        question: 'Quelle taille mesure le rayon de la Lune (en km)?',
        correctAnswer: '1737',
        categoryAnswer: sizePlanets,
        explanation: 'Avec un rayon de 1737 kilomètres, la Lune est le seul satellite naturel de la Terre. Depuis notre point de vue, il s\'agit du deuxième point le plus brillant après le Soleil. Elle effectue le tour de la Terre en 29 jours. Selon qu\'elle soit à son apogée ou à son périgée, elle se trouve respectivement à 406 700 km de la Terre ou 356 400 kilomètres de la Terre. Les programmes Apollo ont permis à l\'Homme de fouler le sol lunaire et d\'en ramener des échantillons grâce auxquels nous avons aujourd\'hui toutes ces informations sur la Lune. La Lune ne possède aucun atmosphère et son sol n\'est constitué que de cratères et de poussières.'
    },
    {
        question: 'Quelle taille mesure le rayon de Mars (en km)?',
        correctAnswer: '3389',
        categoryAnswer: sizePlanets,
        explanation: 'Mars est la quatrième planète su Système solaire. Elle effectue le tour du Soleil en 686 jours. La planète Mars tire son nom du dieu romain de la guerre. Depuis la Terre, cette planète apparaît rouge et c\'est comme cela que les Hommes depuis la Préhistoire l\'ont associée à la couleur rouge du sang des champs de bataille. Son atmosphère est composée de gaz carbonique, d\'azote et d\'argon. On retrouve sur son sol des roches et quelques cratères. Des plaines se mêlent aux volcans qui peuvent parfois atteindre 200 km de rayon et 20 km de hauteur. Le climat à la surface de Mars est très hétérogène. Il peut aller de - 133 °C à 70 °C. On sait grâce aux photographies de sa surface que de l\'eau s\'est écoulée un jour sur Mars. Cette dernière a laissé des lits visibles. Mars est à l\'origine de superstitions quant à la vie extra terrestre. En effet, on a longtemps à l\'existence d\'une autre forme de vie qui aurait été caractérisée par les martiens. On connaît deux satellites à Mars : Phobos et Deïmos.'
    },
    {
        question: 'Quelle taille mesure le rayon de Phobos (en km)?',
        correctAnswer: '11',
        categoryAnswer: sizePlanets,
        explanation: 'Avec un rayon de 11 kilomètres, Phobos est le plus gros des satellites martiens. Il fait le tour de la planète au niveau de l\'équateur en un peu plus 7 heures, ce qui fiat qu\'il traverse le ciel martien de manière très rapide d\'Ouest en Est. Son orbite autour de Mars se resserre un peu plus chaque année. c\'est pourquoi Phobos viendra s\'écraser contre la planète dans un peu plus de 100 millions d\'années. Son sol est constitué de cratères et de lignes droites. Il tire son nom d\'une divinité grecque qui représente la peur.'
    },
    {
        question: 'Quelle taille mesure le rayon de Deïmos (en km)?',
        correctAnswer: '6',
        categoryAnswer: sizePlanets,
        explanation: 'Son rayon étant de 6 kilomètres, Deïmos est le plus petit des satellites martiens. Son sol se constitue de cratères dont certains peuvent atteindre 3 kilomètres de diamètre. Il tire son nom d\'une divinité grecque qui représente la crainte.'
    },
    {
        question: 'Quelle taille mesure le rayon de Jupiter (en km)?',
        correctAnswer: '69911',
        categoryAnswer: sizePlanets,
        explanation: 'Jupiter est la cinquième planète du Système solaire. Il s\'agit également de la plus grosse. Il lui faut 11 ans pour tourner autour du soleil tandis qu\'elle fait un tour sur elle même toutes les 10 heures. Il s\'agit d\'une planète gazeuse. Cela signifie qu\'elle n\'a aucune surface solide. Elle est uniquement composée de nuages. Son atmosphère recouvre 90 % d\'hydrogène pour 10 % d\'hélium. On peut également y retrouver des traces d\'eau, d\'ammoniac ou de méthane. Son cœur est très chaud et avoisine les 20 000 K, soit environ 19 726 °C. Elle détient également un fort champ magnétique qui s\'étends jusque après Saturne ! Jupiter a été visitée par de nombreuses sondes telles que :'
    },
    {
        question: 'Quelle taille mesure le rayon de Saturne (en km)?',
        correctAnswer: '58232',
        categoryAnswer: sizePlanets,
        explanation: 'Saturne est la sixième planète du système solaire. Elle est aussi la deuxième en taille. Elle tourne sur elle même en 29 ans. Son atmosphère est sensiblement la même que celle de Jupiter : 75 % d\'hydrogène et 25 % d\'hélium. Son noyau est en silicates et en fer. Il y règne une température de 12 000 K. Saturne est célèbre pour ses anneaux gazeux et poussièreux qui tournent autour d\'elle. 62 satellites tournent autour d\'elle. Ces derniers sont de tailles hétérogènes. Parfois aussi gros qu\'une planète et parfois de simple petits amas rocheux.'
    },
    {
        question: 'Quelle taille mesure le rayon d\' Uranus (en km)?',
        correctAnswer: '25362',
        categoryAnswer: sizePlanets,
        explanation: 'Uranus est la septième planète du Système solaire. Elle fait le tour du soleil en 84 ans. Invisible à l\'œil nu, elle fut la première planète du Système solaire à être découverte en 1781. Elle se compose de roches et de glaces et son atmosphère est constitué de 83 % d\'hydrogène pour 13 % d\'hélium. Le reste est du méthane, ce qui donne à la planète sa couleur bleue. Son noyau est composé de silicates et de fer entourés de glace. Elle déteint 27 satellites et 13 anneaux.'
    },
    {
        question: 'Quelle taille mesure le rayon de Netpune (en km)?',
        correctAnswer: '24622',
        categoryAnswer: sizePlanets,
        explanation: 'Neptune est la huitième planète du Système solaire. Il lui faut 165 ans pour tourner autour du soleil et 16 heures pour effectuer un tour complet sur elle-même. La planète se compose de 15 % d\'hydrogène, de glaces, de roches et d\'hélium. Soin atmosphère est aussi composée d\'hydrogène et d\'hélium. On compte 14 satellites à Neptune.'
    },
    {
        question: 'Quelle taille mesure le rayon de Pluton (en km)?',
        correctAnswer: '1185',
        categoryAnswer: sizePlanets,
        explanation: 'Pluton est une planète naine, la plus volumineuse connue dans le Système solaire (2 372 km de diamètre, contre 2 326 km pour Éris), et la deuxième en ce qui concerne sa masse (après Éris). Pluton est ainsi le neuvième plus gros objet connu orbitant directement autour du Soleil et le dixième par la masse. Premier objet transneptunien identifié, Pluton orbite autour du Soleil à une distance variant entre 30 et 49 unités astronomiques et appartient à la ceinture de Kuiper, ceinture dont il est (tant par la taille que par la masse) le plus grand membre connu.'
    },
    {
        question: 'Combien y a t-il de planètes (hors planètes naines) dans le système solaire?',
        correctAnswer: '8',
        categoryAnswer: digits,
        explanation: 'Depuis 2006 Pluton n\'est plus considéré comme une planète.\n Elle a été rétrogradée dans la catègorie des planètes naines aux côtés de :\nCérès, Éris, Makémaké et Hauméa. \nDe ce fait il reste bien 8 planètes dans le système solaire: Mercure, Venus, Terre, Mars, Jupiter, Saturne, Uranus et Neptune.'
    },
    {
        question: 'Quelle est la planète la plus grande du système solaire?',
        correctAnswer: 'Jupiter',
        categoryAnswer: planets,
        explanation: 'Jupiter est de loin la planète la plus grande du système solaire avec un rayon équatorial de 71 492 km (soit 11 fois celui de la Terre).\nSa masse est 319 fois celle de la Terre. \nSon volume vaut 1 300 fois celui de la Terre.'
    },
    {
        question: 'Quelle est la planète la plus proche du Soleil?',
        correctAnswer: 'Mercure',
        categoryAnswer: planets,
        explanation: 'Mercure est la planète la plus proche du Soleil, à environ 58 millions de kilomètres de distance.'
    },
    {
        question: 'Quelle est la planète la plus éloignée du Soleil?',
        correctAnswer: 'Neptune',
        categoryAnswer: planets,
        explanation: 'Neptune est la planète la plus éloignée du Soleil, à environ 4,5 milliards de kilomètres de distance.'
    },
    {
        question: 'Combien de satelites naturels a la Terre?',
        correctAnswer: '1',
        categoryAnswer: digits,
        explanation: 'La Terre a un seul satelite naturel: La lune.',
    },
    {
        question: 'Quelle est la planète la plus dense du système solaire?',
        correctAnswer: 'Mercure',
        categoryAnswer: planets,
        explanation: 'Mercure est la planète la plus dense du système solaire, avec une densité moyenne de 5,43 g/cm3.'
    },
    {
        question: 'Quelle est la planète la plus froide du système solaire?',
        correctAnswer: 'Uranus',
        categoryAnswer: planets,
        explanation: 'Uranus est la planète la plus froide du système solaire, avec une température moyenne de -197 degrés Celsius.'
    }
];